拜年必備：長輩圖「精讀班」

父系親戚：
爸爸的爸爸：爺爺
爸爸的媽媽：嫲嫲
爸爸的哥哥：伯伯
伯伯的太太：伯娘
爸爸的弟弟：叔叔
叔叔的太太：嬸嬸
爸爸的姐姐：姑媽
爸爸的妹妹：姑姐
姑媽和姑姐的丈夫：姑丈
爺爺的哥哥：伯爺
爺爺的弟弟：叔公
爺爺的姐妹：姑婆
嫲嫲的兄弟：舅公
嫲嫲的姐妹：姨婆
伯伯及叔叔的子女：堂兄弟姐妹
姑媽及姑姐的子女：表兄弟姐妹

母系親戚：
媽媽的爸爸：公公
媽媽的媽媽：婆婆
媽媽的兄弟：舅父
媽媽的姐姐：姨媽
媽媽的妹妹：姨姨
公公的哥哥：外伯公
公公的弟弟：外叔公
公公的姐妹：外姑婆
婆婆的兄弟：外舅公
婆婆的姐妹：外姨婆
舅父的太太：舅母
姨媽和姨姨的丈夫：姨丈
舅父、姨媽及姨姨的子女：表兄弟姐妹

以上為長輩及平輩稱呼。至於後輩，兄弟的兒女稱為「侄」；姐妹的兒子稱為「外甥」，女兒稱為「姨甥」；堂兄弟姊妹或表兄弟姊妹兒女，則分別在「侄」、「外甥」和「姨甥」前面加上「堂」或「表」。

如仍有疑問，有人在網上製作「親戚稱呼計算機」，輸入指令助大家找出親戚稱謂。

uncles aunties 搞掂

有app可以查
an ios都有

hi，搞掂

笑一笑咪算 開聲都廢事

喂

你好你好 恭喜發財

交比呀媽 呀爸 認唔認得xx 佢細細個抱過你...
係咩 xx 新年快樂 恭喜發財

好撚亂呀

Hi Auntie